沙中線紅磡危站燒20億補鑊市民埋單

啟德站作為屯馬線一期的市區終點站。（朱先儒攝）

延誤多年、醜聞不絕的港鐵沙田至中環線，終於要在一路修補的困局下，於明年初局部通車，而且只能開通顯徑、鑽石山、啟德三個站，稱為「屯馬線一期」。馬鐵乘客日後可於大圍站轉車往東九龍，但土瓜灣居民仍繼續苦等至二○二一年底，才有望乘搭沙中線。而由政府作為大股東的港鐵，昨日隨即宣布撥出廿億元為紅磡站工程事故「填氹」。政黨炮轟政府監管不力，任由沙中線工程出現連串失誤及嚴重超支，質疑額外開支無理由要市民「埋單」，認為承建商禮頓應負全責，要求政府追究禮頓責任。

運輸及房屋局局長陳帆昨日表示，港鐵建議先行於明年第一季啟用顯徑、鑽石山擴建部分、啟德共三站，由烏溪沙站至啟德站稱為「屯馬線一期」，有關建議已獲政府同意。他又說，港鐵已向政府提交沙中線紅磡站全面評估策略報告，以及紅磡站北面連接隧道等工程部分的核實最終報告，政府已接納，並已提交沙中線工程調查委員會。

港鐵爭取後年底全通車

陳續稱，港鐵擬於紅磡站擴建部分及鄰近擴建個別位置進行一系列加固工程，完工後輔以長期監察措施，最快二○二○年底至二○二一年初才完成，其後大圍至紅磡段要測試及試營運，港鐵會同步進行相關工序，爭取二○二一年底前達到大圍至紅磡段全面通車目標。至於紅磡至金鐘段的通車目標，政府承認要再作評估。

港鐵行政總裁金澤培說，由於只有啟德及何文田站近紅磡站，可讓列車掉頭，因此局部通車只能到啟德站。車務總監劉天成也稱，因紅磡站尚有工程進行，何文田站亦屬同一信號系統，故未能通車，宋皇臺站及土瓜灣站並無硬件讓列車掉頭，故只能以啟德站作臨時終點站。他預計屯馬線一期開通初期，可維持三分半鐘一班車。

沙中線紅磡站需要在多處地方加固。

又燒錢又要埋單
仲可以唔洗有人負責

立法會先幾千萬，呢單野咁就廿億

痴撚線 點解唔係港鐵/發展商出呀
佢地自己監管不力 關我撚事呀
賺你就識賺 起撚完 上面起層樓又賣到貴一貴 又唔見分d比我